fg辭職集氣區

係間上市大公司做左一個月多d
同事so far都係好既，但係因為覺得做既野唔係自己鐘意同專長，當時take offer見到個公司名就狗衝，無諗清楚
宜家覺得唔想第一份工就做d自己唔鐘意，無興趣既野，每日唔知自己做緊乜
所以諗住過probation前quit左佢

其實算係裸辭
因為grad左之後就直接開始搵工，三個星期後就返工tim
無真係放過假，同埋都想真係諗清楚先開始下一份工
諗緊點同老細同埋師父講(兩個人黎)，因為大家so far都覺得我pick up d 野幾快
同埋自己性格都係怕麻煩又面皮薄，好怕遇到呢d事
唔想同老細同師父講咁多，愈講得多好似愈唔好意思咁
如果明明無offer，但係話自己有另一個offer，咁樣會唔會易解決d？人地唔會問咁多野？

其實睇過好多fg想辭職post
睇完真係無咁驚，但係都係想有人比d鼓勵我hahahhah

其實好驚一辭d 人就單單打打
因為最近師父整左個training list 要d senior教我做野
其實我都學得7788, 大部分都真係自己搞掂
有d係monthly要做一次，都教曬我for我下個月做
宜家變相人地up左一次，幫佢做左一兩個星期，之後又要人地做返

quit 好正常
quit 得多冇感覺
睇你都係想放假hea quit 啦

決定左就辭 最怕入錯行 你而家唔辭拖下又一日拖下又一日 不如用呢d日子揾份自己想做既工
反正fg姐

Quit 啦
去完旅行返黎慢慢搵都未遲

未做夠三個月都係一個月通知期姐
唔使咁驚

你啲上司做左咁耐野 實見過有人辭職
佢地其實都見怪不怪
話唔定佢地仲會祝福你前程似錦

*未做夠三個月只係七日差通知期

上市公司, 公司名a字頭?

我都係阿, 去左間上市公司做,但做既野唔係我想做同唔關我major

成日同自己講fg要捱.但我係到完全學唔到野, 日日都9 fing,
好驚遲d 轉唔到工, 想quit 但唔田點開口

辭工唔洗理人點睇啦 翻工d人都唔會同你講感情啦 仲要淨係做左幾個月貨仔 唔洗在意其他同事諗解釋又剩 可能係其他人眼中你甚麼都不是
係辭職就襯早

係呀！我份contract 係一年 我仲同自己講捱一年 唔好比人覺得90後就係咁jumpy
但係後來比friend點醒左 一年後唔做其實係浪費左一年 如果你已經知道完左份contract 唔會再喺呢行發展

不是啊

會唔會第一次有人一個月就唔撈？
身邊都有啲朋友都覺得為左個公司名應該做落去
當然我好堅持要辭啦

我份人本新面皮薄 所以好怕
不過都覺得辭左今次會長大🤣🤣🤣

咁你真係想做咩？

裸辭只係偷懶既藉口

你大可以一路搵工一路做

我公司個training list比GT真係得啖笑...
驚兩年之後都係On99咁走番出去

你地會唔會冇野做果陣自己搵文件睇
搵野學

辭職其實無咩問題
你老細其實都見慣哂
最緊要好嚟好去

利申：三十日內辭左take 其他offer, 有啲後悔

其實都係搏一搏 冇人知轉走左係絕對好定壞
特別係fg 其兩邊環境都係陌生

辭啦 同間公司有親咩

剛剛辭了

係呀
要明白條路自己揀，仆街唔好喊

辭啦
fg駛乜諗咁多
大不了咪唔同人講返過呢份工

聽落間公司都唔錯
不過試問有幾多個返工真係搵到有興趣
有興趣，做得耐都會失去知覺

18fg試用期內裸辭今日last day
同樓主情況好似
同事都好好人
但個job nature完全唔係自己個範
個時一有offer就鳩衝
自己呃自己話啱
其實做落好快知根本唔啱

Exactly ahhhh
果時覺得無話岩唔岩 做做下就慣
但真係做落就知連大方向都唔同
你做左幾耐遞信呀？

明白呀
但覺得至少大方向要咁上下
宜家係真係完全唔同
我宜家做緊既野係讀u時專登無選既elective

岩呀
同埋辭完幾時搵到都係另一個因素

以前另一份intern 有興趣所以有
宜家呢份有試過放左工再睇下相關concept (finance野) 但返到公司係連email都睇唔明

一鼓作氣 交完信同老細講完我諗就會成身鬆曬
心平氣和同老細講清楚 覺得份工唔啱自己 我諗佢見你fg都明嘅
交完信咪每日淨係做好手頭上嘅野 好好睇睇好來好去

18FG+1
同樓主一樣係上市大公司 做緊entry level位
份工唔算話唔岩自己 都係以前番intern做過既野
不過有時無咩做係悶d咁解
間唔中都會同自己講挨到幾耐得幾耐
人工升幅唔錯既話就繼續做
就算要跳寫個公司名落cv都好睇d
共勉之

覺得唔啱做就辭啦 前途係自己嫁

差唔多兩個半月，後悔唔早啲遞，做咗一個幾月已經心存去意

重新岀發

有無比人gut你
定預左你辭？

既然唔適合你 趁probation完之前盡快走
唔好係度浪費你一年人生

準備唔做
呢幾個月人工太低，自己生活唔到
有後悔自己冇啦啦做一份自己唔多鍾意嘅工
愈做愈發覺唔鍾意

冇gut循例問下你點解走講傾兩句
背後有冇講咩我唔知啦
但如果你嘅concern係同事嘅閒言閒語
真係唔使驚
佢地都見慣人走
如果真係好人都唔會當面奚落你

覺得對佢地唔住囉
咪last day真誠啲打封thank you email同送啲餅仔
再退一萬步
驚自己都handle唔到通知期同事嘅面口
咪吹話自己有新offer要即日走賠一星期人工囉
唔好俾呢啲局限自己

18 n展degree fresh grad
做左3日成日ot即走
呢家做緊政府合約工 起碼有返私人時間先

18fg 做咗兩星期今日啱啱遞咗信

唔係fg, 不過啱啱第2次裸辭，樓主加油，唔急搵工既話就花啲時間諗下有咩做，辭左職其實都幾悶

返左頭兩個星期已經想quit
大部分同事串過馬撚
老屎忽心態
真老屎忽真係串到仆街
假老屎忽又賤，見你新就恰
只有少部分同事係真心教你
份工人工低，冇前途
我又係見大公司就衝左先
想裸辭去個旅行先搵工
做得真係唔開心
但每次有同事叫我慢慢黎啦
我都減低左辭職念頭
最唔舍得係其他部門既同事
但總體黎講，係做得唔開心

有2個offer係手 唔知點揀 好怕揀錯
其實兩個都唔係好鐘意 但再唔返ft真係會覺得自己好冇用 好怕揀錯

身同感受
裸辭又驚搵唔到
唔辭又做得唔開心 仲要驚做得耐轉唔返出自己想做個行

所以fg真係好需要鼓勵
我師父就係好鼓勵性 所以會唔好意思

又裸辭左
發展已盡

介唔介意講兩次分別做左幾耐？

巴打個名

7日通知，呢7日會唔會補返未放既勞工假？
未過試用期

下星期之後唔洗再番工

依加開始搵第二份

17fg
未考完試就做半年野, 個新上司閪得濟壓力太大日日作嘔於是裸辭

9個月後先返返工做local audit dog，返左唔夠2星期。點知上司好就好，但係我入左條成家人一齊既team, 日日比個做左一段時間既pt同上司個女搞，叫我做埋d打雜野又比說話我聽，個pt持住同上司個女fd就扮曬我上司咁，教又教得唔好又成日6點後教我做野但係自己遲我2個鐘返黎，總之人事上壓力好大

有間聲譽唔太好既second tier有offer, 諗緊去唔去好，空白咁耐唔想再搵工，淨係想2選1

點請假丫大佬
偷唔偷懶就睇人，裸辭專心搵工有效率好多

17fg
畢業做左2個月左右閪工之後嚇怕左，抖左半年返番工。依家做左就快半年，但愈來愈迷茫，覺得唔係自己想做既野，啲同事上司又唔係好。想辭工但又驚搵唔到工，又唔知搵咩工好

本身做開咩？ 眼見其他同學已經加左幾次人工，自己仲低過今年fg

本身工程出身，但垃圾工程，一開始入左做sales, 因為公司同份工性質好閪，就走左。之後就自我放棄打算做文員，諗住簡簡單單，返5日工，輕鬆啲。明顯地依家做落同我既expectation 係唔同。

辭職都要驚
抵畀人標籤

degree? 邊科

你專科出身，做返工程啦。文員無前途同錢途，做緊

非fg 但都係老細同師父好睇我同錫我
仲話加人工留
搞到我有d內疚
因為岩岩叫自己一個人跟足一個大project
好似人地教完你野就quit咁

咁點解你要quit?

我就係唔想返工期間係咁請假
比人覺得無心做

咩工嚟
probation 未過就學得 7788

我都唔知算唔算專科，係香港我個科真係無咩出路，所以打算讀master，揀返科專啲既工程補補底，行返正途。

因為有政府工offer 人工接近double

咁政府工for sure

Degree ah, Bio tech 個啲

人力資源顧問董事總經理周綺萍認為，騎牛搵馬是非常普遍的商業行為，若僱主沒有特別原因，解釋為何要求預繳按金，而且可能會沒收按金，做法很不合理和苛刻。

連萍萍都咁講

真係有大增長就可以心安理得啦
調返轉我諗你都唔會想阻人發達
過到自己咪得

睇完舒服好多 唔該巴打
因為覺得自己好好彩 fg第一份正式工老細師父都對我好好 間公司冇乜人事煩野
雖然做野冇問題 但自己間唔中又射波病假 覺得唔值得人地對我咁好

有少少似我

18fg 返左3個半月已經走左7個人 成個部門其實先得廿個人左右 搞到自己都好想走

18FG返左四個月都走人，新工+$5K，老細聽完都話祝我前程錦繡，幾好啊走咪走，有交代手尾就得啦。

Ching 係邊行咩post

我都裸辭左，啱啱去完旅行返
返左4個幾月同事年齡差太大，又恰我fg後生就俾晒野我做但轉個頭同上司講話我懶冇做過野，屌佢老母

我都係咁。。俾人屈加做既野同當初講既完全唔同 但手上仲有task要做.. 打算下禮拜裸辭

我都好想辭
但真係好多野諗
男朋友剛買樓我地搬咗出去住
開支真心大 又養住3隻貓
我唔食佢地都要食
但我真係冇試過做一份工做到我係唔想返工
我唔係懶嘅人
我又係假都冇乜放過就返左呢份工
已經就嚟踏入第五個月
我頂頭阿姐係不錯
好肯教我 又係接受我地young 啲嘅意見
但慘在再對上既人西
仲要其實佢只係title大
佢係第二個dept唔知點解可以成日插手我地
而呢個時候阿姐又唔識屌返佢地
然後就對住我地umumum
叫我地小心啲點點點唔好俾佢地捉
但實情係我地大家dept覺得ok嘅事
去到佢地覺得就唔ok
然後就屌我地

ok我真係唔知我工作標準係點
點解我阿姐ok嘅野，然後你一句話有問題
然後又係我錯咁

之後用人唯親
我未見過一個freelance做唔到野
然後個老細係屌俾野佢做嘅同事
原因條友係佢以前啲𡃁
然後佢有佢9up 話一個月前已經俾咗佢嘅野
講到星期一俾佢然後我星期五要
然後 解釋？ ！ 係唔撚會聽
總之人地咁同我反映

我真係覺得我出去做ft sale
都冇而家咁唔開心
每日受啲不必要壓力
一係臨時加n樣野要趕
然後要ot 仲要冇ot pay

真係好撚辛苦
如果quit
仲要驚第一份ft咁做得唔長
落cv又唔好睇
唉

做左大半年間公司平均兩個月走兩個人
但間公司唔多人幾十人姐
但我entry 位又唔使點受氣因為唔使under腦細
同埋我成個人態度比較閪
所以都唔會理其他人講乜
但做夠一年拎埋bouns都走
間公司太傻閪同埋我個位做嘅野好單一
永遠淨係做a同b嘅野

更好彩係你個政府工offer

我都係 已經打定信, 班上頭再發癲，就一封信車埋去

fg做左兩個月辭左

Hahahaha ha你老尾咩
你用打呢篇野既時間直接入老細房一早辭左添啦
男人老狗小小野都攪唔掂 我係老細真係勸你走好過

做左兩個月 我知試用期辭職
要七日通知 但可唔可以返四日 尾三日賠錢？
同埋賠啲錢係我呢個月份糧扣 定我分開俾？

17fg 我都裸辭左 係屋企的確幾悶
唯有揾下工 做下運動 plan下去返個旅行
本來份工其實係一路以黎既小目標 雖然唔係自己讀個科 但覺得有意義所以都想試下 點知試左一個月就發覺唔岩自己 興趣唔大 可能只係欣賞個意義
未辭之前好想走 掙扎左好耐 點知走左又好空虛
依家揾緊另外一行 都係自己當初想做其中一行 有冇巴打好似我咁 有多過一個行業想做 想趁仲未年紀大試下 身邊冇乜人贊成 覺得我3心2意嘥時間 但唔試又點知岩自己 其他人就不停話冇乜工會真係鐘意咁去做
如果我錯既 求屌醒
最後一個問題 假設旅行前揾到工 冇理由返左短時間就拎假

開始搵工未

樓主依家咩環境?

搵緊
瘋狂send信得一次interview
仲要冇回音

辭咗職, 番多一個星期就冇得再番

唔想做廢青呀

打算聽日辭 fg做左個幾月

慢慢搵啦 好過做閪工

今日辭咗了

屌 me too 返左4個月工 走左8個人又有批人入返黎咁 好想quit但冇勇氣
返緊工點走去見工架其實？

你有無寫2個月果份工落CV

又係返左2個月走左7個人 部門得20幾人當中一大半既人先黎左半年

冇

原本打算今日講
但港鐵搞到大家心情唔多好
成team人勁亂所以無講到
星期四一定要講

屌又走多個trainee 前前後後走左7個

各位
聽日要同上司，老細講喇
相信講完真係會成身鬆曬
聽日再update大家啦！

辭咗了

下一份工又未搵到, 屋企人又未講 ....

要扮番工

17fg
宜家返工做錯左好多野
好似有另一份offer係相同 行業
但人工接近無加過
真係好想辭
PS 有冇 17fg 宜家都會錯careless

你地final in完幾耐先有offer

都成個半兩個月喎。我九月中first in，十月頭second in，上星期五final in，唔知有無offer好辛苦

18fg? 我估大公司/政府等offer要等耐啲？

第一個星期返工
同期四個新人
就俾老鬼訓示
叫我地"安分守己"
（果陣熱播延禧攻略 ）

叫我地自己試下先 唔教
出事就老細面前講新人教極唔識

MNC嚟，其實至少一個星期都正常，沉日又公眾假期，不過係自己個心急姐

17fg
明明放慢少少check多次就可以避免到
一直想辭職 終於有offer 準備星期一遞信了
雖然新offer人工唔係高好多 工作性質應該都差唔多
但覺得自己返咗而家份工一年 好似都冇乜長進
同埋睇住D人係咁走(雖然唔關我部門事,我係admin+reception小薯)
心都淡埋

我就係你師傅，走啦，留住個人留唔到果心，有其它發展打算咪去囉，好過好多係做得唔開心走吖。

16 fg 第2次裸辭中
有d後悔hea咗成4個月先搵工
年尾真係冇咩工選得落手

見咗三份好似愈見愈灰
覺得自己好似浪費咗好多時間

宜家叫fg價又太低 叫高d又俾人壓話唔夠年資 高不成低不就咁

屋企人又成日話其實以前嗰份都幾好 冇喇喇辭職搵嘢嚟搞

好灰

返左4日想辭職，但唔知講咩理由好

以前做咩幾k人工

多謝你啊師父

我都好想辭
做緊啲自己唔熟既野，
所以做得好慢，又多錯，
阿姐開始唔多鐘意我
而且份工好多無聊又煩既細碎野做⋯
我認我衰

其他同級既都唔使做，感覺係自己比人做多左野，仲要受氣，做左2星期咋

真係走左先send

上司個女自己講得唔清楚就屈我錯，返左第4日就開始受氣，第十三日就發生以下呢件事

佢話完我錯，我話問左人地話係咁做，佢再叫我問其他人，之後點知我問完果個人，佢話唔知我有咩錯，最後不了了之，道歉都冇句

好彩返唔夠1個月，亦都有offer

17fg做左一年local firm audit直程想轉行

洗乜理佢
證明比佢睇白紙學野都可以好快
一招收佢皮啦

17fg

Office工都唔一定好

so far

至少比前線sales返shift好

今朝返到公司遞左信，頭也不回咁拎袋走
就算新公司工時9成比而家長至少都有意義好多，唔使面對身邊d閪人又學唔到野，幫佢做打雜仲要受氣

人事比做錯野壓力大

17fg
而家返左1份半年，第2份1個月
第一份換左上司之後同新上司不歡而散
第二份又係忍唔到淡氣走
下星期一返第三份

到底係我唔好彩搵極都係閪人當道既工
定係我唔捱得

16 fg 做緊mnc contract低人工，快完約 ，未搵工

冇俾人話jumpy咩
我都黑仔過 連遇幾個老細都閪

幾時完
呢排真係冇咩工簡得落

一月中

頭幾份轉得勁d都唔怕，反正fg價多人請
反而到做左野幾年，到轉工時遇到咁既情況咁先煩

番左差唔多3個月
覺得HR應該唔鍾意我
覺得我chok 唔到個種佢地想要嘅積極態度
但係我對個個field 興趣其實都真係普通
自問自己比心機學 但係做唔到佢地想要好似癡左線咁R野學 死問問題

但係點都唔可以裸辭
而政府工就算有信有interview lead time 都唔知要幾耐
每日都好似為左等下一份工而捱咁

關hr咩事

咁都好d
到時抖埋過年就旺返d易搵工

HR 個個禮拜都煩9我
係咁drill 我做得唔好嘅位 係non stop
始終又未過proba HR都幾話得事嘅

因為係我返左第2日工佢先有offer叫我月尾返，所以係第三間公司眼中佢係我第二份工

想辭咪辭
辭多幾次就會無感覺
真係想辭，就早辭好過遲辭

真係諗清楚就辭 一年時間都係時間

17fg

今日辭咗

我怕新公司都係捱唔住，佢個規模大好多，我又乜都唔識，又怕工時長頂唔順

Cv唔會花曬咩

唔想花 就真係一個月內辭職
其實返一至三四日就知間公司咩料

明知唔岩做 都照做3 4個月先走
就真係自己搞花自己CV

唔岩做咪即走
無咩好怕
怕咪求其作理由

yes 死拖爛拖仲衰過1個月quit

17 fg
每份工做左幾耐？
18年 fg一年後驚唔當你係fg，覺得你做唔長

樓主走咗未

諗住做死一世合約工

工程
正諗住好似你咁自我放棄做文員
好chur咩

如果有degree, 千其咪揀文員, 要揀都要揀大公司

份工唔適合
宜家做住先等年頭再搵大家點睇?
定唔好等宜家quit
我想搵份濕鳩文員做算

大公司唔揀我嘛

有公務員位走就緊係走
無我都無辦法

正想咁講
文員都唔容易呀屌

要做文員都唔好揀最低級啲打雜，真係比人當阿四咁點黎點去

但有時要做落先知
我諗細公司多數要?

最怕啲FG做個零月就以為自己學哂啲野
因為人事問題走唔怪你 覺得無野做或者做既野唔啱自己真係廢話 下欄野唔搵fg做搵邊個做 某程度老細都要睇你個人有無承擔先敢放野比你

係啊，所以有學歷既話，唔好咁快屈身細公司做文員

其實做得個幾兩個月想有咩學到
唔通真係成個project比你run咩
細公司都可能會，單生意細咪放手比你做
你估百幾萬單生意會比新仔做咩
無野做又話學唔到野要轉工...

就正正係人事問題搞到我轉工
下欄野唔介意啊反正同時有我想做既野比我做
但係比上司個女係度扮野玩鳩我就一定唔得
我要捱係捱工作量，工時，溫書考試，而唔係受你氣

同意